#Домашнее задание к лекции 1.3 «Работа с файлами. Json. CSV»
Необходимо выполнить и предоставить на проверку следующие задачи:

#Учёт расходов
Утилита для ведения таблицы расходов
Описание
Результатом выполнения задачи является скрипт money.php, который позволяет добавлять стоимость и описание покупки в таблицу и при запросе выводит сумму расходов за день.

Реализация
Для получения аргументов скрипта следует использовать массив $argv.

Чтобы вводить описание покупки без кавычек следует "склеить" часть массива в одну строку. Для получения части массива можно воспользоваться функцией array_slice. Для объединения значений массива в строку - функция implode.

Данные хранить в таблице CSV, которую создать в той же папке, что и скрипт.

Если вместо данных о покупке передан флаг --today - скрипт должен проверить, что файл существует, открыть файл, пройтись по всем строкам от начала и просуммировать значение стоимости покупки за текущий день.

Каждая строка должная быть в формате дата, стоимость, описание. Для записи даты следует использовать функцию date с аргументом, например, 'Y-m-d'. Соответственно, чтобы узнать за текущий день сделана запись или нет - нужно сравнить значение в таблице с результатом такого же вызова:

if ($row[0] === date('Y-m-d')) {
	...
Следует провести валидацию (проверку) получаемых аргументов: скрипт должен корректно работать (сообщать об ошибке, например), если утилита будет запущена без параметров. Также перед добавлением строки данных нужно убедиться, что файл доступен для записи. Программист всегда должен задумываться, что может пойти неправильно.

Примеры
Добавление строки в таблицу происходит следующим образом:

// php money.php 256.00 праздничный кекс
Результат:

// Добавлена строка: 13.09.2018, 256.00, праздничный кекс
Получение суммы расходов за текущий день:

// php money.php --today
Результат:
// 13.09.2018 расход за день: 1024.00
Неправильный запуск скрипта:

//php money.php
Результат:

// Ошибка! Аргументы не заданы. Укажите флаг --today или запустите скрипт с аргументами {цена} и {описание покупки}


#Страны и режим въезда
Часто бывает нужно отобразить табличные данные в удобном виде. Потренируемся в этом
Описание
Результатом выполнения задачи является скрипт visa.php, который на вход принимает название страны и выводит режим въезда в страну с общегражданским паспортом.

Реализация
Источником данных послужит файл "Перечень стран и режимов въезда на их территорию" с Портала открытых данных. Вот ссылка: https://data.gov.ru/opendata/7704206201-country/data-20180609T0649-structure-20180609T0649.csv?encoding=UTF-8. Альтернативная ссылка, на случай недоступности первой: https://raw.githubusercontent.com/netology-code/php-2-homeworks/master/files/countries/opendata.csv

Интересуют только колонки номер 1 и 4 ("Перечень стран" и "Режим въезда с общегражданским паспортом"). 
По странам осуществляется поиск, а режим въезда - это отображаемый результат.

Следует проверять получаемые аргументы: скрипт должен корректно работать при неправильных параметрах (например, выводить сообщение). Результат работы функций тоже следует перепроверять - файл может быть недоступен или иметь неправильный формат.

Примеры
Вызов скрипта происходит следующим образом:

// php visa.php Абхазия
Результат:

Абхазия: Безвизовый (до 90 дней)
Факультатив (необязательное дополнительно задание)
Хороших разработчиков отличает знание разных алгоритмов и умение их применять. В качестве задания "со звездочкой" улучшим получившийся скрипт при помощи алгоритма Расстояние Левенштейна. Реализуйте поиск устойчивый к ошибкам в названии страны при помощи функции levenshtein.

Пример
// php visa.php аьхазия
Результат:
Абхазия: Безвизовый (до 90 дней)

#Поиск книг
Загрузка данных через API в формате JSON и сохранение их в CSV файл
Описание
Результатом выполнения задачи является скрипт books.php, который на вход принимает поисковый запрос, 
а результат поиска книг в Google Books API сохраняет в CSV-файл books.csv, в формате id,title,authors.

Реализация
JSON данные запрашиваются по URL https://www.googleapis.com/books/v1/volumes?q={query}, 
где {query} это поисковый запрос (аргумент скрипта).

Запрос JSON данных по заданному URL - это тоже, что и получение файла на удаленном ресурсе. 
Т.е. для этого отлично подойдет функция file_get_contents.

Поисковую строку следует закодировать для использования в запросе при помощи функции urlencode. 
Без этой функции возникнут ошибки при попытке использовать поисковый запрос с пробелами.

В этой задаче не требуется запрашивать все страницы с результатами поиска, достаточно ограничиться первой страницей (только один запрос к API). Однако, "пагинация" (pagination - это разбиение результатов запроса на множество страниц) используется довольно часто и будет полезно понимать как изменить параметры URL для запроса других страниц. Узнать об этом можно в документации (Google Books API)[https://developers.google.com/books/docs/v1/using].

После получения массива данных из JSON-строки - следует произвести проверку на ошибки. 
Используйте функции json_last_error или json_last_error_msg.

Также следует проверять получаемые аргументы и результат работы всех функций на возможные ошибки. 
Скрипт должен корректно работать при запуске без параметров (например, выводить сообщение).

Примеры
Вызов скрипта происходит следующим образом:

// php books.php Гарри Поттер
Результат это файл books.csv со списком названий и авторов полученных книг

